\begin{abstract}
{
This thesis is about developing electronics and control system for a platform for experimenting with Iterative Learning Control (ILC). This mechatronic device has a form of a planar plotter, which has an advantage of a nice visualition of repeating patterns. The thesis first deals with design of electronics for this plotter. For this purpose an existing BLDC motor driver is used, which communicates over CAN bus with a singleboard computer BeagleBone blue. For the communication, a custom driver in C language is written to provide an interface between Matlab/Simulink and the motor. In the Matlab language is written the control system part, which implements the ILC controller and other service functions. Several experiments are performed to ensure the correct functionality of the ILC controller by itself and also a provided model of the plotter, since the physical device was not available at the time of writing this thesis. Finally collaboration and tuning of these two is tested, with mixed results.
\\
\\
\textbf{Keywords:} Iterative Learning Control, Dynamic Plotter, H infinity synthesis, CAN communication
}

% ------------- 

{
Tato diplomová práce se zabývá vývojem elektroniky a řídicího systému pro platformu pro experimentování s Iterativním učícím se kontrolérem (ILC). Toto mechatronické zařízení má podobu planárního plotru, jehož výhodou je pěkná vizualizace opakujících se vzorů. Práce se nejprve zabývá návrhem elektroniky pro tento plotr. K tomuto účelu je použit stávající ovladač BLDC motoru, který komunikuje po sběrnici CAN s jednodeskovým počítačem BeagleBone blue. Pro tuto komunikaci je napsán vlastní ovladač v jazyce C, který zajišťuje rozhraní mezi programem Matlab/Simulink a motorem. V jazyce Matlab je napsána řídicí část systému, která implementuje ILC regulátor a další obslužné funkce. Je provedeno několik experimentů, které mají zajistit správnou funkčnost samotného ILC regulátoru a také poskytnutého modelu plotru, protože fyzické zařízení nebylo v době psaní této práce k dispozici. Nakonec je otestována spolupráce a ladění těchto dvou prvků se smíšenými výsledky.
\\
\\
\textbf{Klíčová slova:} Iterativní učení, Dynamický Plotter, H infinity syntéza, CAN komunikace}
\end{abstract}